<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bienvenue on Adem Ahmetovic</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/</link><description>Recent content in Bienvenue on Adem Ahmetovic</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adem672.github.io/labveilltech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>5 leviers psychologiques pour booster vos publicités</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/leviers-psychologiques/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/leviers-psychologiques/</guid><description>&lt;h2 id="5-leviers-psychologiques-à-utiliser-dans-vos-publicités">5 leviers psychologiques à utiliser dans vos publicités&lt;/h2>
&lt;p>Romain Bouvet, docteur en psychologie sociale et cognitive, a partagé cinq astuces psychologiques simples mais efficaces pour améliorer vos publicités et augmenter leur impact. Ces techniques, issues de la psychologie et des neurosciences, sont à la portée de tous.&lt;/p>
&lt;h3 id="les-5-astuces">Les 5 astuces&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Ajoutez un visage à vos publicités&lt;/strong>&lt;br>
Les visages humains captent naturellement l&amp;rsquo;attention et favorisent l&amp;rsquo;engagement. Utiliser des visages dans vos publicités peut renforcer la connexion émotionnelle avec votre audience.&lt;/p></description></item><item><title>Avoir un affichage 'Shopping' sur Google gratuitement avec du SEO en 3 étapes</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/google-shopping/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/google-shopping/</guid><description>&lt;h2 id="avoir-un-affichage-shopping-sur-google-gratuitement-avec-du-seo-en-3-étapes">Avoir un affichage &amp;ldquo;Shopping&amp;rdquo; sur Google gratuitement avec du SEO en 3 étapes&lt;/h2>
&lt;p>Google Shopping est une excellente opportunité pour améliorer la visibilité des produits sans avoir à investir dans des publicités payantes. Il est possible d&amp;rsquo;obtenir un affichage gratuit dans les résultats de recherche Google Shopping grâce à un bon référencement et à la configuration de certains outils. Voici les trois étapes essentielles pour obtenir cet affichage.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-créer-un-compte-google-merchant-center">1️⃣ Créer un compte Google Merchant Center&lt;/h3>
&lt;p>La première étape consiste à créer un compte sur &lt;strong>Google Merchant Center (GMC)&lt;/strong>. Ce compte est nécessaire pour que les produits soient visibles dans Google Shopping. Il faut se rendre sur l&amp;rsquo;URL &lt;a href="https://www.google.com/intl/fr_fr/retail/">www.google.com/intl/fr_fr/retail/&lt;/a> et remplir les formulaires nécessaires pour valider la propriété du site.&lt;/p></description></item><item><title>L'IA : Un levier majeur pour la transformation du marketing digital en 2025</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/ia-2025/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/ia-2025/</guid><description>&lt;h2 id="lia--un-levier-majeur-pour-la-transformation-du-marketing-digital-en-2025">L&amp;rsquo;IA : Un levier majeur pour la transformation du marketing digital en 2025&lt;/h2>
&lt;p>L’intelligence artificielle (IA) s’impose comme une composante incontournable des grandes tendances du digital pour 2025, et plus particulièrement dans le domaine du marketing. Véritable moteur de transformation, l’IA pousse les professionnels à repenser leurs méthodes et stratégies pour répondre aux défis de demain.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-automatisation-des-tâches-marketing--un-levier-de-productivité-massif">1. &lt;strong>Automatisation des tâches marketing : un levier de productivité massif&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>L’IA permet d’automatiser des tâches répétitives et chronophages comme la personnalisation des emails, la segmentation des audiences ou encore la recherche SEO. En 2024, 75 % des marketeurs utilisaient déjà l’IA pour ces fonctions, et cette tendance ne fera que se renforcer en 2025. L’IA permet de gagner un temps précieux, avec 86 % des marketeurs affirmant économiser plus d’une heure par jour grâce à ces outils.&lt;/p></description></item><item><title>Mon système d'écoute pour ma veille technologique</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/systeme-ecoute/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/systeme-ecoute/</guid><description>&lt;h2 id="mon-système-découte-pour-ma-veille-technologique">Mon système d&amp;rsquo;écoute pour ma veille technologique&lt;/h2>
&lt;p>Pour rester à la pointe dans le domaine du &lt;strong>marketing digital&lt;/strong>, de l&amp;rsquo;&lt;strong>e-commerce&lt;/strong> et des technologies émergentes, j&amp;rsquo;ai mis en place un système d&amp;rsquo;écoute structuré. Ce système repose sur &lt;strong>Pocket&lt;/strong>, des &lt;strong>sources sélectionnées&lt;/strong>, et des &lt;strong>outils de veille&lt;/strong> pour collecter, organiser et exploiter les informations essentielles à mes projets.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="organisation-avec-pocket">Organisation avec Pocket&lt;/h3>
&lt;p>Mon premier outil est &lt;strong>Pocket&lt;/strong>, où j’ai créé &lt;strong>16 dossiers thématiques&lt;/strong> correspondant à mes principaux axes de veille :&lt;/p></description></item><item><title>TikTok lance « Symphony Creative Studio »</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/tiktok_symphony_creative_studio/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/tiktok_symphony_creative_studio/</guid><description>&lt;h2 id="tiktok-lance--symphony-creative-studio---lia-au-service-de-la-publicité">TikTok lance « Symphony Creative Studio » : l&amp;rsquo;IA au service de la publicité&lt;/h2>
&lt;p>TikTok a lancé &lt;strong>Symphony Creative Studio&lt;/strong>, un nouvel outil basé sur l’intelligence artificielle, destiné à créer des clips publicitaires de manière automatisée. Disponible depuis le 14 novembre 2024, cet outil permet aux annonceurs de générer des vidéos publicitaires adaptées à TikTok en seulement quelques minutes, à partir d’une simple description de produit. Parmi ses fonctionnalités, on trouve la possibilité d’ajouter des avatars réalistes qui commentent les produits, ainsi que des options de doub&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>À propos</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/about/</guid><description>&lt;h2 id="mon-ikigai">Mon Ikigai&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;&lt;strong>Ikigai&lt;/strong> est un concept japonais qui représente l&amp;rsquo;équilibre entre ce que l&amp;rsquo;on aime, ce dans quoi on excelle, ce pour quoi on peut être payé, et ce dont le monde a besoin. Voici mon équilibre :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Ce que j’aime&lt;/strong> : L&amp;rsquo;argent, les voitures, les parfums, les montres, le sport et la Formule 1.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Ce dans quoi je suis doué&lt;/strong> : Marketing, empathie, création de sites e-commerce, et élaboration de stratégies digitales.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Ce pour quoi je peux être payé&lt;/strong> : Gestion de boutiques en ligne, stratégies digitales, et optimisation de l’e-commerce.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Ce dont le monde a besoin&lt;/strong> : Plus de temps, de sécurité, une meilleure qualité de vie, et des solutions pour gagner en liberté.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Mon Ikigai me guide dans mes choix professionnels et personnels, notamment pour ce site dédié à la veille technologique.&lt;/p></description></item></channel></rss>