<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bienvenue on Adem Ahmetovic</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/</link><description>Recent content in Bienvenue on Adem Ahmetovic</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adem672.github.io/labveilltech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mon système d'écoute pour ma veille technologique</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/systeme-ecoute/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/systeme-ecoute/</guid><description>&lt;h2 id="mon-système-découte-pour-ma-veille-technologique">Mon système d&amp;rsquo;écoute pour ma veille technologique&lt;/h2>
&lt;p>Pour rester à la pointe dans le domaine du &lt;strong>marketing digital&lt;/strong>, de l&amp;rsquo;&lt;strong>e-commerce&lt;/strong> et des technologies émergentes, j&amp;rsquo;ai mis en place un système d&amp;rsquo;écoute structuré. Ce système repose sur &lt;strong>Pocket&lt;/strong>, des &lt;strong>sources sélectionnées&lt;/strong>, et des &lt;strong>outils de veille&lt;/strong> pour collecter, organiser et exploiter les informations essentielles à mes projets.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="organisation-avec-pocket">Organisation avec Pocket&lt;/h3>
&lt;p>Mon premier outil est &lt;strong>Pocket&lt;/strong>, où j’ai créé &lt;strong>16 dossiers thématiques&lt;/strong> correspondant à mes principaux axes de veille :&lt;/p></description></item><item><title>L'IA : Un levier majeur pour la transformation du marketing digital en 2025</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/ia-2025/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/ia-2025/</guid><description>&lt;h2 id="source-de-larticle">Source de l&amp;rsquo;article&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.blogdumoderateur.com/tendances-ia-marketing-2025/">Lien vers l&amp;rsquo;article&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="pertinence-de-larticle">Pertinence de l&amp;rsquo;article&lt;/h2>
&lt;p>Cet article met en lumière l&amp;rsquo;impact majeur de l&amp;rsquo;intelligence artificielle (IA) dans le domaine du marketing digital, en soulignant son rôle clé dans l’automatisation des tâches, l’amélioration de la création de contenu, et la personnalisation des campagnes. En 2025, l&amp;rsquo;IA sera un levier stratégique essentiel pour les entreprises souhaitant se démarquer dans un environnement digital de plus en plus concurrentiel.&lt;/p>
&lt;p>Pour mon activité, cette information est particulièrement pertinente. Elle montre comment l’IA peut transformer des processus marketing traditionnels, notamment la segmentation des audiences, la création de contenu optimisé, et l’analyse des données pour une hyper-personnalisation. Cela représente une opportunité importante pour rester compétitif sans avoir à investir massivement dans des ressources humaines, mais plutôt en exploitant des outils d&amp;rsquo;IA pour optimiser la productivité et les résultats.&lt;/p></description></item><item><title>Avoir un affichage 'Shopping' sur Google gratuitement avec du SEO en 3 étapes</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/google-shopping/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/google-shopping/</guid><description>&lt;h2 id="source-de-larticle">Source de l&amp;rsquo;article&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/bruno-santos-lopes_avoir-un-affichage-shopping-sur-google-activity-7255122145133875201-gkdW?utm_source=share&amp;amp;utm_medium=member_desktop">Lien vers le post LinkedIn&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="pertinence-de-larticle">Pertinence de l&amp;rsquo;article&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;article est particulièrement intéressant pour le domaine de l’e-commerce et du marketing digital, car il démontre comment obtenir une visibilité gratuite sur Google Shopping en utilisant des stratégies de SEO combinées avec des outils accessibles comme Google Merchant Center.&lt;/p>
&lt;p>Dans le cadre de mon activité, cette information est cruciale, car elle permet d&amp;rsquo;optimiser le positionnement de produits en ligne sans recourir à des publicités payantes, ce qui est idéal pour des projets e-commerce avec des budgets limités. Cela sera particulièrement utile au moment de lancer un nouveau site ou une campagne de produits en ligne, où chaque méthode gratuite peut faire une différence dans l’acquisition de trafic.&lt;/p></description></item><item><title>5 leviers psychologiques pour booster vos publicités</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/leviers-psychologiques/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/leviers-psychologiques/</guid><description>&lt;h2 id="source-de-larticle">Source de l&amp;rsquo;article&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/romain-bouvet_5-tips-pour-vos-publicit%C3%A9s-et-augmenter-les-activity-7214190003394883585-L8kJ?utm_source=share&amp;amp;utm_medium=member_desktop">Lien vers le post LinkedIn&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="pertinence-de-larticle">Pertinence de l&amp;rsquo;article&lt;/h2>
&lt;p>Cet article présente cinq leviers psychologiques simples mais puissants pour optimiser l&amp;rsquo;impact des publicités. Ces techniques, basées sur les principes de la psychologie sociale et cognitive, sont particulièrement utiles pour maximiser l&amp;rsquo;efficacité des campagnes publicitaires en ligne. Elles s&amp;rsquo;appuient sur des mécanismes éprouvés qui favorisent l&amp;rsquo;engagement et la conversion des utilisateurs.&lt;/p>
&lt;p>Pour mes projets dans la publicité payante, cette information est essentielle. L&amp;rsquo;application de ces astuces permet non seulement de rendre les publicités plus percutantes, mais aussi de renforcer la connexion émotionnelle avec l&amp;rsquo;audience, d&amp;rsquo;augmenter le taux de clics et d&amp;rsquo;améliorer le retour sur investissement. Ces leviers psychologiques sont facilement intégrables dans mes campagnes et peuvent générer un impact significatif.&lt;/p></description></item><item><title>TikTok lance « Symphony Creative Studio »</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/tiktok_symphony_creative_studio/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/posts/tiktok_symphony_creative_studio/</guid><description>&lt;h2 id="source-de-larticle">Source de l&amp;rsquo;article&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.strategies.fr/actualites/marques/LQ3886935C/tiktok-lance-son-tour-un-outil-d-ia-pour-creer-des-publicites-la-demande.html">Lien vers l&amp;rsquo;article original sur Stratégies&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="pertinence-de-larticle">Pertinence de l&amp;rsquo;article&lt;/h2>
&lt;p>L’article de &lt;strong>Stratégies&lt;/strong> sur le lancement de &lt;strong>Symphony Creative Studio&lt;/strong> par TikTok met en lumière un outil d&amp;rsquo;IA qui pourrait révolutionner la manière dont les marques créent leurs publicités. En rendant la création de clips publicitaires accessible et rapide, même pour les petites entreprises, TikTok s&amp;rsquo;inscrit dans une dynamique de simplification des processus publicitaires, tout en améliorant l&amp;rsquo;efficacité et la personnalisation des contenus.&lt;/p></description></item><item><title>À propos</title><link>https://adem672.github.io/labveilltech/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adem672.github.io/labveilltech/about/</guid><description>&lt;h2 id="mon-ikigai">Mon Ikigai&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;&lt;strong>Ikigai&lt;/strong> est un concept japonais qui représente l&amp;rsquo;équilibre entre ce que l&amp;rsquo;on aime, ce dans quoi on excelle, ce pour quoi on peut être payé, et ce dont le monde a besoin. Voici mon équilibre :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Ce que j’aime&lt;/strong> : L&amp;rsquo;argent, les voitures, les parfums, les montres, le sport et la Formule 1.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Ce dans quoi je suis doué&lt;/strong> : Marketing, empathie, création de sites e-commerce, et élaboration de stratégies digitales.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Ce pour quoi je peux être payé&lt;/strong> : Gestion de boutiques en ligne, stratégies digitales, et optimisation de l’e-commerce.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Ce dont le monde a besoin&lt;/strong> : Plus de temps, de sécurité, une meilleure qualité de vie, et des solutions pour gagner en liberté.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Mon Ikigai me guide dans mes choix professionnels et personnels, notamment pour ce site dédié à la veille technologique.&lt;/p></description></item></channel></rss>